月入$17,000，與兩老父母共住月租$11,000的年輕月光一族

一個土生土長的香港廢青的故事

自我在香港出世時，父母沒有上公屋，沒有買樓，一直租樓住。自2011年起，租金開始急升，業主大幅度加租，搬過幾次屋。

父親財務能力差，爛賭欠債，平時生活洗到盡；母親的私己錢也接近耗盡交租和還父親的賭債。

我教育程度大學程度畢業，有full grant loaned，有政府loaned 撐過幾年最租金大升，還父親賭債艱難時期。

現時快年近30的準魔法師，至今仍然A0，沒錢根本不敢追女仔拍害人，而親眼所見，身邊朋友的女朋友大多不是願意捱金拱門的，她們經過物質享樂後才生情素而戀愛了這些機會不是屬於我的。

學生時期，身邊好多同學買名牌，用iphone，拍拖，去旅行，周圍去食飯，而我絕大多數活動都婉拒參加，因為要交租，不敢奢侈消費 與同學去玩。 平時放學的活動是去街市買餸煮飯。

畢業FG市場薪金大約$13000，父母年過60，被逼退休，終於符合申請公屋3人入息資格，但父親死要面子，不肯提供個人帳戶資料申請公屋，為此家嘈屋閉，擾罵多時後，父親勉強首允申請公屋，因為沒有錢繼續交租，父母的退休MPF用來交租給業主漸漸蠶食，勉強應付到居住。

近年月入才約$17000。然而，租金由$7500升至$11000。期間有搵過劏房套房 60-140呎看，無沒有Lift，父母腳痛根本行不到樓梯，而且水煤電寬頻雜費由業主另外決定，實際3人家庭與$11000成本相若。

現在月入$17000，沒能力出家用，
反而依靠父母長者津貼$1600, $3400 為食物開支

生活成本：
$11000 租金
水電煤雜費交通grant loan：$2000

剩$5000 儲蓄起來，
以應付下次租屋 預繳的2個月按金 +1個月租金 +本印花稅 + 半個月地產佣金
搬新租盤 一次性付， $12000×3 +$6000 = $42000

工作上也看不到前途，被old seafood 攬功勞，分化同事。

每天上班好似被供養業主，大財團，政府，跟以前農奴生活沒什麼分別（除了科技生活差異），但農奴還可以開枝散葉，有老婆。

至今不知拍拖的滋潤是何物，但我，我知道我是權貴下的曱甴，苟延殘喘。

五大訴求，缺一不可

孝義，永在心.jpg

你老豆

愚孝
又要屋企人幫手還錢 又唔肯申請公屋

覺得好假篇文
無案底
老人家做保安都得
八鐘更都有九千人工

腳痛，要面子不做

看門狗，怕遇到以前工友。父親72，無人請
[url][/url]

母親有做保安頂更，但年過65，開工不足不穩定，$2000 ，沒有平均數

父母長者津貼$1600, $3400 為食物開支

有冇諗過有啲屋企嘅廢老年齡仲未拎到長者津貼...

例如我老豆五十歲當自己退咗休仲要日日指點天下，以為自己住中南海，係支共高層有權有勢

50歲係N無得綜援，關愛基金申請

同你差唔多，老豆爛賭爛滾，大學靠grant loan，最慘係我細個果陣佢拎左我名去同佢申請公屋，果陣太細根本唔知有呢回事，而我老豆亦因為爛滾出面同個女人住無住過間公屋，因濫用公屋比房署收左，我一世都上唔返公屋。畢業後我都租過劏房住過，11年畢業得12000蚊個月，挨左八年依家升到5萬（計埋花紅7萬到），但發覺香港樓價太離地，同埋我份工慢慢比好多大陸專才黎取代，驚有一日會被淘汰，一直唔敢上車，亦都唔敢cow女，依家好徬徨

有無寫過信向房署解釋

無，因為當我知道果陣已經畢業出黎做野，人工已經超出申請公屋既入息上限

咁無辦法啦，不過一般有手有腳肯，DSE 唔合格出嚟都過入息。

房署跟文件，指引做事

社工不是工作範圍不理，不了解 ，問房署射波

垃圾正苦

30歲先搵得17000 男人黎講你都算廢
我假設如果有人20歲走去學廚 做左十年 而家起碼都袋緊25k
Btw善用新功能

你想講老豆啊?

果陣間公屋起蘇屋邨 上過去一兩次 覺得好舊 但都好起碼有瓦遮頭 之後話要拆重建 派左元州邨 開心到仆街 點知未上樓就比人收返 心情好像過山車咁 依家唔知點好 黎緊有個映日灣 唔知抽唔抽好 5百幾6百萬買個2百幾尺...

保安頂更大把有得撈
五百至五佰五一更起碼

大學畢業office文職人工低，競爭大，agrent轉工都被人撳價

私樓首選大西北

但係又唔想住咁遠 起中環返工 朋友圈子都起九龍

有無揾過政府文職

冇錢冇得嫌遠

得個二百幾尺要五六球，成兩萬蚊尺仲要無九成按，時代唔同啦。

先求有再求好

仲有排緊隊上公屋，天倫樂計劃等左5年左右，就快s2審查入息， 會over

好想跳樓自殺 雖然現時入息唔錯 但成日ot無晒人生 連住好少少都唔得

大埔@1430

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能

唔好去刷首抽啊，大陸十幾億人同你爭。

Fg 做咗10個月臨時正苦文職， 然後政府話無新project 不續工

當然我都係得個講字 連自殺既勇氣都無 只可以每日繼續行屍走肉咁生存 希望黎緊會樓價跌

先上樓再打算啦，或者進修下其他專業。

租緊樓住？

份工無前途無錢途點解仲要做？
其實你自己都係要面子，出去做地盤閒閒地都2.5k，就算唔做地盤，你夜晚都可以做pt增加收入。

租緊租者置其屋既公屋 得150尺

最大問題係唔申請公屋，一早就合資格申請。

真定假啊 大學畢業做咗成10年嘢得17000人工？

Fg13000
30 17000?
Unbelievable wor

呢個係港共政權一直唔肯去解決的問題。所以倒不如攬炒

你幾歲？

我身邊都有，可能佢做份工同佢讀個科爭太遠。

唔出奇， 有唔少人係搵呢個數

唉，我自己身體都差，骨頭捱唔到，無意志去地盤做勞力。 #我認我廢沒志向，唔配有女

畢業做aco 10年都過20k la
樓主不如打政府工

80% 刷做印度/中國/中東/非洲人

斷租舊樓
人間蒸發
你就會得到救贖

童年時，父親美其名 為我好，唔好做公屋仔被人睇死。

結果，經濟通脹，大陸人走資後花園，香港人做犧牲品

冇做10年，做5年幾咋

好慘 有D生不如死既感覺

畢業後工作5年幾, 冇10年

真定假膠

2014年畢業

請各位善用不推文回覆

除左行動/資訊/戰術討論/文宣post外，一律用不推文回覆

謝謝各兄弟

大學畢業到30都係16k

高額長者生活津貼有$3585，兩個即係$7170,加埋你$17000收入，三個人$24000收入差唔多啦，快啲申請間公屋就鬆動好多

未到30歲， 九十後

廢柴！！！
我毅進畢業都入月2萬4
打政府工
最近 ot都錢加埋底薪差唔多10萬

雖然我毅進 但me上進
呢期工作表現好 我就黎升職

成篇文好假

請善用不推文回覆

Popo hello .

勿忘初心

1. 徹底撤回逃犯條例
2. 撤回612至今所有暴動定性
3. 必不追究反送中抗爭者
4. 成立獨立委員會，徹查警方濫權濫暴及元朗暴力事件
5. 全面落實雙真普選

五大訴求缺一不可
光復香港 時代革命

大家要將焦點放番落五大訴求到！！

你係中產家庭iphone 撚

辛苦你了
年輕人照顧父母當然應該，
但你有你既未來要面對，
要為自己設想下

唔出奇
樓主試下入政府做

我情况都差唔多
人生真係如有雷同，實屬不幸

諗移民會唔會好d，講真，依家冇公屋，幾百萬買200尺自住真係好難決定，供完分分鐘都回歸了

樣子如何？ 生活如何

父母年過60，被逼退休，終於符合申請公屋3人入息資格，但父親死要面子，不肯提供個人帳戶資料申請公屋，為此家嘈屋閉，擾罵多時後，父親勉強首允申請公屋，因為沒有錢繼續交租，父母的退休MPF用來交租給業主漸漸蠶食，勉強應付到居住。

你老豆正宗廢柴，好賭搞到全家仆街都重要面子
佢呢生最大功勞可能就係比左粒精你老母生撚左你。

你話等公屋，都係要搬到入去先可以東山再起，期間咪鳩 fing fing 自己磨下劍睇下有咩外快可以搵錢。
其實你未到最差，呢個世界更差都重有。當然死好命既都有。呢個年代好多人睇唔到聽日。
另一個月光族人上。

做狗囉今個月十萬一個月

你而家衰過公屋仔添啦
廢老害人害物

百行以孝為先
唔理點再衰都係你父母

2012年後，香港有公屋或有樓揸手，就係人生贏家

我信
香港大把呢D case

你花紅24萬？

難聽過粗口，老母都還好。有咁嘅老豆已經注定往後30年衰撚過囚犯。

錯失至少3個階段

1. 大學畢業卻選擇做文職，你會預幾高
正宗喱係安全網，做個sales搏一搏單車變摩托

2. 沒有獨立
月入17000租個劏房扣埋什費應該有錢剩

3. ACO, 管工既招聘
呢2個位近定期招聘，由你2014年畢業錯失2014，唔緊要
2016又錯失，2018又錯失你都幾廢

上公屋，有社狗跟，應該6個月內

元朗得唔得，300呎村屋一房，你做廳長

簽衰仔紙是你最好出路

咬老綜
做個真廢青

飛起你老豆老母

你老豆幾十歲人一事無成
自己生活一世都顧唔好，理應被遺棄

你老母成世跟住你隻傻西老豆，正宗上一代女人傻西思想

你飛起你父母，萬7蚊夠獨自入元朗村屋住

父母都過65有特快申請公屋啦？唔去搵社工問？

你咪好囉 都叫曾經擁有
我幾想返長沙灣 但偏偏就焗住住柒木樹
你俾我有五六百萬我寧願買長沙灣蚊型單位好過
至少去邊都唔遠 贏時間

呢啲老竇老母真係掟出街算 陀手能腳 累人累物

係囉
都唔明佢死攬住老豆老母做乜

而家啲人又要屌交通 又要住大西北 都唔知諗咩

識玩

你老豆咁老先生仔都係害左你

食得咸魚抵得渴

大西北居民

7萬wor

衰極都唔會叫自己做曱甴啦
你係咪狗黎

巴打加油
其實日日放工放學去街市買餸好正

父親脾氣非常火爆，
長者特快係有機會 共用廚廁，甚至與陌生人其住

佢表明寧願瞓街

有時諗係香港生存仲有咩意義

咁你父母係抵死wor，如果乜都唔付出，福利自己又唔爭取又要住大屋企咪世界大亂？

Aco 都係今日第一次聽

等下次2020

月入萬7
生活成本：
$11000 租金
水電煤雜費交通grant loan：$2000

剩$5000 儲蓄起來

條數點計架

明顯自嘲

不孝D講句,呢D老豆,填份衰仔紙比佢入老人院安享晚年啦

有啲whatsapp保安group大部入都有$600@12小時，日日有工嫁喎

800都有啦

推行動post pls

____________________________________________

請各位善用不推文回覆

除左行動/資訊/戰術討論/文宣post外，一律用不推文回覆

謝謝各兄弟

啲女 經常話 想識 識買餸煮飯嘅男仔做男朋友/老公

機會嚟啦，飛雲

得黑警先會叫人做曱甴
你又走去自認做曱甴

呢啲老豆真係填衰仔紙踢佢去老人院算啦
面子當飯食
叫佢攬住佢啲面子係老人院過世

考警察

老過60歲，好多公司唔請，最多比幾日頂更， 唔夠每日150隻新移民40,50歲師奶鬥

如果我有你依d仔 我一定唔做野 問你攞錢養我一世 依d叫愚孝

大學畢業30歲都得萬7 你都唔係咩正常人 同你老豆老母一啖擔

40-5x歲新移民 爭晒位啦，

正仆街正苦， 光復香港，時代革命

未30歲... 廿到尾

支那人嚟香港專做老人院，保安，飲食，洗碗，清潔，方便出cash呃綜援

你老豆四十幾歲先生你
仲死要面又無錢無本事

上公務員事務局個網
睇下有咩最新嘅公務員職位 （通常逢星期五會更新）
乜都報咗先
可能係你最好嘅出路

五大訢求 缺一不可

考政府工啦 懲教 督察 入境 海關

你唔係讀搵食科 要發揮大學學歷既優勢 冇得揀 係得政府呢條路

咩24 係咪得我唔明

其實都聽過唔小類似既情況，30都咁既情況，可以想像到更年輕的一代係幾咁辛苦。

上左公屋 生活真係無咁大壓力 一個月用1萬蚊 其他既就儲起佢 要養60幾既老豆 唔夠膽想像要拎成萬蚊比去租屋 生活要點過

米撚將示威訴求賴spin落生活環境
屌你老母我要普選呀

依家廿到尾，操唔起體能上公屋後入其他政府工

廿尾操唔到體能
杜汶澤就快50都操到咁大隻啦 你係冇心改變唔好開post啦

搵得17000，我諗你份工有d問題一係就hea工，一係就可有可無既專業。。。 預期咁低人工不如搏一搏搵啲專業技能學下又或者進修下喇，轉到行可能會好d呢，大學畢業又點啊，一街都係。

忙到仆街, ot ，腦細成鬼日又開會，又要分group再 跟projects進度，開會次數，時間又長， 無時間做自己嘢

無得hea

大學畢業 年近30 得17000
你份人工低到咁 無keep 住轉工?

金拱門好撚難聽呀屌

計埋花紅由5萬一個月變7萬 咁斷估唔會係指出左花紅果個月糧係七萬掛 24萬除12個月咪平均一個月多兩萬囉

嘥氣

30歲應該搵幾多先叫正常

個老母就算啦

父就一定唔好要

30歲搵17k

0分重作

水電煤雜費交通grant loan：$2000？想知你點分配

另外你父母未夠65係$1津貼都無，65以上係每人$3585

認真回，30歲搵返30k今日好正常
如果有大學畢業唔好諗啲on9文職入去浪費人生

邊個同你講架
我個做社工既朋友講D新公屋/靚位公屋就係比班老人家/新移民搶哂

我都覺around 30k先正常

ching 好明白你感受，每日行屍走肉嘅生活，但真係要適當放鬆一下，唔好畀自己個人咁灰，可以試下1個月去call G一次

我屋企有d 似不過興幸佢地買左樓
又係要面唔出去做野

樓豬唔敢覆

冇開冷氣，電子煮飯
電$700，
煤$160，
水$400，

Grant loan 一季一次$2000
交通幾百
寬頻$100左右
電話雙卡，用$150橙萬 上網全年卡45gb左右

上年，再之前長津70歲係$3400
65歲-69係 $2600。 正文手殘打錯$1600 sorry

威記醫務社工講

得罪講句，唔係政府欠你，係你父母

青春有限，盡早止蝕。

我舊年止蝕左其中一件， 即刻覺得人生充滿希望。

兩個老人應該好快排到公屋
巴打加油

明明係父母on9

年近30搵17000有冇考慮轉行？

依家等上公屋後，就轉工

花紅都拎去交租約2個月按金

街都無得佢瞓呀
咪以前依家瞓街好易呀

好多香港人生活都係月光族 係社會逼成

大學畢業一定要搵寫字樓？得13000起薪好明顯就唔係專科畢業啦 咁點解唔轉去做藍領呢？

11000$ 咩房？

你老豆一生人都on9
你老母又係on9嫁著件咁既廢物
你仲on9 咁都養件咁既廢老

仲有你呀媽開工先得2000即一個月開得3-5日工不如唔好開

為面子唔申請公屋
公屋就比d 唔要面ge 大陸人霸晒

愚孝毀一生

8掛問下你做邊行咖。

65歲， 4百幾蚊一日， 12 hr 頂更保安

頂人地保安 一個月day off 5日，仲要通宵更

佢間保安公司話已經盡人事 關照

住公屋比人笑 但每月多成萬買野比自己享受 我都想比人笑下

有兩老，照計好易拎公屋

No.未到， 天倫 快半年， 政府起樓慢，又唔收棕地

大埔，機場義士頂住呀

公屋幾好
啱啱買左部新車

我覺得係你老豆問題
比我神早開佢波好耐

雙普選

如果真係咁手緊 搵多份兼職都要啦

垃圾老豆, 本人單親都係, 垃圾廢老搵大陸雞, 已經無聯絡

你老豆真係垃圾黎

幫佢地買份人壽 過兩年咪可以翻身囉

爛賭仔要面子

你講到好似好撚易就考到入aco，咁你應該係天之驕子考開AO果啲，失敬

媽媽有咩問題？無辜架

排到2046

aco咋wor 唔係eo ao
一年收千幾個人
唔得仲有ca

有無搵過社工/議員幫手？

所以建議而家既年輕人，真心求學時期就俾心機少少，考入專業學系，出黎做幾年起碼係專業人士，有晉升路徑人工慢慢跳級。哪怕係做KOL，電競呢類新時代網路專業，做到一方之霸都算係成功。
最慘係讀垃圾科出黎，又冇一技旁身，渾渾噩噩既人，大學學位一路貶值，強國人才逐漸輸入，你能夠做既工多數已經閪，假如步入中年，可取代性高，炒撚埋都唔知咩事，到時仔細老婆嫩，燈油火蠟乜都你顧哂，真係跳樓都唔掂。

社工 = 777, popo 講話，
跟現行機制房署排隊上公屋，唔清楚，答唔到，無資料，射波，呼籲自己上進加人工， close file
// 人人都咁慘，你好過瞓街，執紙皮嘅人 //

泛民： 聽完叫我搵社工，哦哦哦

無恥：去老人院， wfc

三萬人收得1600人，可能你真係好有料啦，過關斬將合埋眼就搞掂都係果句，失敬

人工比晒班業主， 斷租約， 租另一處又四皮幾

你係咪我哥黎？老豆一撚樣既
不過好彩，我屋企果件已經去左排骨灰位，
依家我一家三口過住安穩既生活

我好你少少係我本身有公屋，同屋企人吵大架，都吵左好多年，call過popp轉介社工，社工講垃圾廢話。去完一次無再去了。

社工： Option 1 : 等你屋企人死左你先搬返去
Option 2 :除名再排過公屋啦
Option 3 : 搬出黎住。

到最後轉左份好少少既工，連花紅，雙糧都有$18k-19k 我先夠膽死搬出黎住。 係開心既。

孝義， 係令佢地唔再做廢老， 係令父親唔再賭，
而你， 只係逃避緊問題，逃避緊應有既孝義，得過且過， 同你老豆一樣。

都唔明點解有人會話假
今年29，做咗5年幾文職冇轉過公司，人工都係18k ⋯⋯ 11月辭職轉工。
好明樓主
不如試吓轉公司啦

簽衰仔紙啦屌
搵社工排公屋快手安置好佢哋

讀非專科人工就係咁冇保證
但以前揀科都係以興趣為先
🚬

全家收入得$17000就申請公屋
有兩老應該快dd有嘅

好多時正正因為老豆死要面先累全家
當初我老豆撞正沙士開咗間廠，
基本上咁多年都未上過軌，
係有年好好彩食到大茶飯擴充間廠
之後每況愈下，
為咗間廢廠，層樓又賣埋，
寶馬轉honda，
自己住到山卡啦錦田勁入，
都唔係問題
就係要面，到依家仲周圍請食飯，
揸住間蝕緊嘅廠同人講自己仲係老細
啲frd隻隻菠蘿雞，冇幾個真心
不過我頂盡大時大節先俾洗費佢，
仲有個無業阿媽要養同屋租

你老豆都on鳩鳩，面子重要定生活重要呀，我最撚憎啲人下下顧住自己面子而害己害人，而加你屋企係三輸，要捱貴租，益地產佬，又令個仔同老婆咁辛苦，亦令自己個仔唔敢溝女，係呀係呀，好有面子呀，但得面子，輸錢輸關係

你老豆可能係廢老
但你自己又懶又廢都係一個問題

人地叫你去操考紀律又話29歲太老 人地50歲都練到大隻佬喇 睇你個人意志姐

30歲人除非你學醫 否則學歷唔應該係你main selling point 何況仲做junior post 點解人地請fresher?

又話自己好撚忙又ot又project又剩 你係間公司咁重要你就唔會搵17000

樓主真係快手搵份政府好過

其實ACO 係成個文職最易考既位
樓主仲要大學畢業，根本就easy mode

大男人f

好似

老豆話賭錢係做生意，隨時會發達，又大男人主義豪氣請走肉工友食飯飲啤酒，但落難冇工友理佢，割蓆

結果輸到仆街

兒登狗寫照

係呀，你考俾我地睇下，考到再reject offer

請善用不推文模式

1)更新lihkg app
2)回覆果陣係揀icon果行 禁著黃色手掌🤚=不推文

集中推 行動post, 現場post等等! 救發夢兄弟
次緊急嘅討論可以用返不推文模式

麻煩大家

唉又係賭錢累事，黃賭毒我見過好多身邊人奶野，由奇係賭同毒呢兩樣一上大癮真係累全家

你應該學吓你老豆，死賭爛賭，佢都活到七十幾，點解你唔得？
成日話窮人生仔正仆街，但起碼佢做到佢自己鍾意嘅嘢
你睇下自己，作為一個窮二代，作為一個仆街嘅仔，即係仆街仔，你為你人生做過啲咩？
窮，你應該自懂事以嚟就知架啦，但你唔努力讀書，唔上進，入神科，或者讀環球金融同經濟，怨得邊個
蠢，但你都可以用你的身軀，18歲就去搬去抬，做樓面做伙計，多少都搵到啲生活費
但你做過啲咩？等人養囉，等政府養囉，辛辛苦苦打份牛工做到而家29歲都係得果萬七蚊，然後打篇文上連登求安慰，求圍爐，希望有人可憐你，希望有人同你講「窮人生仔正仆街」
你可以窮，但思想唔可以窮，你睇你老豆，幾努力賭錢，就係為咗一朝發達，俾到好嘅生活你哋，可惜你哋唔支持佢，甚至鬧佢爛賭
其實你老豆好出色，賭到七十幾，好少人咁有恆心
如果你都可以好似佢咁，咁有恆心，你的人生必定非凡
可惜，你而家衰過平凡

你算吧啦，你搵咁多點都申請唔到公屋㗎啦

懶搞笑都唔知你想點，你不如冷靜下黎睇返自己講既野幾on9

承認我廢，賺唔到錢，寄望公屋，有圍爐成分，

但同時反映 大陸，自由行，150新移民推高香港人生活成本， 展示部分港人窮人寫照
---
讀書part time錢 ，租金升幅，債務唔夠cover

近呢一兩年先加到咁多，之前兩皮幾挨左好多年

咩大學畢業啊

都唔明你post自己私事上嚟做乜

上網恥笑你嘅人分分鐘現實中一事無成，廢青扮大爺，例如上面條友

其實租屋開支真係好大。

佢可能覺得呢種作文style，懶型懶看透世事懶係對稱嘅寫作手法可以呃到好多like，上網9吹出下名

無解
下世投胎小心d

咁辛苦得17000你仲做，弱智？

正常17000應該遲返早收打住機等收

真心我老豆都好中意賭錢, 不過好在佢賭得有節制, 比左家用清晒份糧就算, 唔係借錢黎賭, 不過真心樓主呢個case 我建議一定要你父母申請左公屋先, 一來佢地都夠六十五歲的話應該好快上到樓(計分制), 二來你個個月成皮野租唔止蝕真係等'攬炒' , 已經唔係話要唔要面既問題,到真係搞掂左住既問題之後, 到時你再儲錢做生意又好, 組織家庭又好, 又外國旅行都好, 咁你既人生先有希望同意義

嘩 好過好多人啦
你做一個月一般人要做幾個月呀

我係近呢一兩年先搵多左，我頭幾年一直2萬零蚊仲要自己租屋住，月光族咁，呢兩年連續跳左兩次草群舞，先加返個人工，同埋花紅唔定，我諗黎緊下年花紅應該會少一截

Bless you bro
恭喜你守得雲開
希望你之後都順順利利

我有好多儲蓄, 但樓價唔該跌三四成先

多謝🙏
希望日後順順利利

推

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

文宣就係做比藍絲、港豬
做比自己人睇有撚用！

On9 出左社會未呀 大撚把人都係搵緊兩萬以下

啊爸啊媽點解唔拎綜緩？

點解30歲先萬7？

做邊行 fg到30歲都未過30k...

成個故事我覺得權貴下的曱甴呢句岩聽 大家都只係屈服係絕對權力 屈服係眾人眼光 強逼自己所謂成長 成熟 其實只係學睇人面色 忍辱負重 向惡勢力低頭 到頭來得到乜野 功勞又唔係你 舊餅又無你份 幾撚可悲

《FACEBOOK戰線》各區重要工作：Facebook18區群組輿論

你嗰陣唔住公屋 咁住邊

當譚仔阿姐都搵緊萬4-萬5
你一個近30既大學生搵得萬7 真係覺自己冇問題？

連登仔成日鳩吹fg 30k呢d離地野就話唔洗聽姐 但大學生近30 其實應該起碼有20k

真定假都好
我都好欣賞樓主嘅孝義，爛賭父係最致命一環，一家三口如果肯做再慳少少已經可以脫貧，配到公屋後生活質素應可大幅改善。
30歲搵皮七野的確大有人在，其實如果只係一個普通文員的確係咁上下人工，唔好搵D辛苦工嚟比，因為藍領同白領工作性質嘅性價比完全唔同。
社會矛盾往往係大部份人都唔識將心比己而形成。

其實睇你又身體弱唔肯做地盤又唔肯進修
叫你操fit d去考紀律部隊又話操唔起
淨係識係度做死一份人工唔高又無前途既工
你最大個問題就係唔知自己有咩問題

你要解決，一係掉低老豆老母
一係搵多d，係要不擇手段果一種
老實講我係你既處境既話
我係黑警都會走去試
我識得有個朋友28歲返工日日ot
朝十晚9，但都抽時間做運動
進修，最後考左紀律部隊（非黑警）
要耍廢好易，要改變好難
唔好再比藉口自己做社會奴隸
醒下啦

7皮野一個月重想扮慘lam公屋, 有呢個人工重溝唔到女?

依啲廢佬孝順佢咪即係害緊佢

同阿嫲住，果陣讀緊中學阿嫲湊我，中5果陣阿嫲走左，房署收返佢間公屋，之後蘇屋邨又比人收埋，迫住租劏房，a-level一邊返酒店炒散交租，一邊讀書，上到大學住hall，畢業又要出黎搵錢交租，日日返工好似就為左交租咁....

依家事實咪唔係囉 大學生一早唔值錢 呢個咪係香港社會既問題

我想上車咋，但近呢兩年先開始人工高，但之前兩皮野個月自己住儲唔到咩錢，依家人工夠上會但無首期...
雖然人工高左，但租緊120尺既公屋儲錢，唔敢溝女

首先要佢地肯做
叫極都唔郁
一係就話唔夠高人工
坐係屋企等錢從天而降
樓主我明你

差唔多啦，大概底薪既4-6個月左右，睇下果年公司賺得多唔多

想知邊行

銀行

同樓主一樣情況，屋企冇物業，一直租樓住，父母5x-60
冇乜積蓄，仲做緊野，佢地加埋搵50-60k我都係大學生，做左幾年野30k 左右，好辛苦草左50個，但借左小小比屋企人搞生意，依家26 一直冇拍拖怕屋企經濟條件唔好比對方嫌棄
一直好檐心將來，唔知父母咁冇planning 點去到百年歸老，又怕要咩起佢地兩個開銷會好大負擔，亦到因為咁唔想搵女友唔想咩多個，可能要照顧到佢地百年歸老之後先算，但我細佬一於懶理，佢搵萬零都女照溝西照hi 旅行照去
所以I know that feel bro

你基本面好樓主咁多
似串佢多d

On9 而家講緊係大學生呀
你就算係做餐廳侍應 做左幾年都升到16 17k啦
唔係講緊你做炒散個啲
所以到30歲人 仲要u grad 真係要反省下點解仲逗緊17k

點解會冇申請公屋咁on9

係咪個個覺得大學生一定過20k?
係你地未出黎做野以為出面好好景
定係你地圈子問題
好多大學生文職都係15-18k
你又試下去地鐵站攞份job market望下有幾多份工過20k

有好既唔攞黎講 攞d差既黎講 咪盞搞到樓主袋果17k仲覺得好正常囉
而家就係要佢知17k係幾咁失敗 有幾多條出路多過17k 佢先會進步嘛

事實上大學生30歲17k 真係好渣wo 你25歲入譚仔做5年30歲分分鐘都有呢個價 人地仲要唔洗還學債添

咁你仲覺得17k好正常呀？

英國 Russell Group 11年畢業，英文laklak聲。宜家搵緊20k鬆d。

邊行咁好搵？

咁少？

醒唔醒覺真係要靠佢自己
希望佢可以有返鬥志

你講得都有道理， 所以好多人衝入政府做， 或者直頭轉行做警狗

講真 係你老豆on9 姐

搵過肯同你捱既女人

你有錢先有資格嫌啦

叫老豆早d死左啦 係到獻世

屯元天大把仲有13 14k 一尺 但你冇咁既首期先

你老豆on9

你都係on9

你人生比你老豆影響得太多

講咁易咩。。。咁既父母仲要養即係有份情 邊有咁易掉低就走 外人點會明

你要諗下餐廳咩環境，寫字樓咩環境，寫字樓同樣人工返5日9個鐘，餐廳起碼返6日10個鐘，仲有寫字樓坐住做，餐廳企住做，17k呢個數係完全合理

而家經濟差都唔敢轉工 = =

咁似上過報紙嘅巴打？

話話死親人死亡證，巴打唔夠18歲，無資格繼承，比房署收樓

發覺呢到好多人以為大學生就一定高人工
仲要睇你讀咩科架大佬

EO AO 就話者
如果讀八大但係話aco難考
真係要反醒下係咪自己能力問題

問題不在你,
兩老連自己都養唔掂, 仲要講面子
你17k剩係養自己都辛苦

鬼

唔係我，我直接去左太子租劏房

有百零萬，但咁貴買屯元天過唔到自己果關 唯有博下映日灣

眼係條氣唔順，幾年前買樓果班明明人工低過我，但可以住晒九龍港島，自己咁努力爬上黎要住大西北

希望搵到啦

銀行frontline

申請低收入在職家庭津貼
幫補少少都好

但你唔好忘記 餐廳係技術性 你老左都值錢 好似我老豆老母就係飲食業做左好多年 佢地而家5張野都唔憂冇人請
成日有朋友話呢度請人 搵佢地兼下職幫下手

你估你文員 到左50歲 會唔會有朋友黎搵你話 咦 你有咁多年文員經驗 不如黎兼職幫下手吖 咁呢？

樓主,你不是一座獨島

見親呢d post都好安慰
因為估唔到仲有人廢過慘過自己

咩叫獨島

孤.......對不起

💪💪💪💪

$2000公屋租金，
私樓$11000租金
寬頻又平啲，

已經可以儲錢，有餘額同朋友去食下 $300邊爐 好多次

屌。。。。新移民，有公屋，食老綜，唔使工作

點解香港人我做到就嚟死， 正仆街

新移民綜援婦阿珍 月入一萬七千多元度日 ,社署表示「將會提升該個案綜援金至每月21200元」...
阿珍十多年前認識一名港男後來港生活，生下兩子，大仔現年十一歲、細仔七歲。老公有了第三者而分手，獨自領取綜援一萬七千多元「撐得好辛苦，只得一萬七千多元生活費，我完全冇經濟能力，瞓唔到、情緒低落，更患咗抑鬱症」。

大仔自細對高達充滿興趣，幼子也愛玩電視遊戲。四年前阿珍更獲分配公屋三人單位，領取綜援同時更免租。三母子現時每月獲發一萬七千多元綜援金，而她通常每月撥出二至三千多元給兩子買遊戲機及模型，阿珍更大怨屋企已經沒有空間給放遊戲機及模型，阿珍表示「最近大仔又買了一部PS4電視遊戲機及多種遊戲，又需要付出多逹4000多元的費用，生活很辛苦。」同時間，阿珍更表示已向房署要求更換五人單位，能夠足夠使用。而社會福利署都表示將會提升該個案綜援金至每月21200元，希望能夠放善該個案生活環境。

轉工

我都係曱甴，我明你感受

專心做廢淡繼續租樓笑柒業主算啦

反正個個淡友都自稱搵咁多錢

最大問題係u grad 30 歲搵萬七

忍痛割廢老
政府會養佢地餓唔死人的

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

廢老

下世學下投胎，你入到大學已經好好好叻仔。

下世再努力，今世 我無野講

唔係要你一定要30k
但30歲u grad可以連20k都冇，呢十年又唔係一直經濟差
一係可能工種問題（例如社福呢類根本唔望會升，有意做呢d真係唔係為揾錢...）
一係就公司衰人工唔點升都死唔轉工

廢老衰就梗，簽衰仔紙算啦
但你自己都唔見好得去邊，唔好以為唔駛檢討自己
敢問你做盛行

樓主住邊區？
試下搬入錦田，係遠啲，但7-8千都有機會住到6-700呎。
另外人工唔高不如轉行做sales (advertising, b2b之類), 可能basic都有萬六七。
馬死落地行呀

🥺🥺🥺我睇到喊，，，你好硬淨啊，

前幾年我會叫人做地盤 脫貧
但今時今日 地盤都無工開

前幾年又話10大基建
近年又高鐵又港珠澳又新大嶼

前幾年最興成日講紮鐵人工 = 工程師

做e commerce, development team

人工+ 2.x% ，即$300-$500左右

正是做E.comm ， 17000, 幾年經驗

屌你自己出黎租都唔洗萬1喇

交乜撚野租 訓街唔掂搵區議員咪上到公屋

父親死要面子

點解唔叫佢哋申請公屋？

少壯不努力

唔做aco,做入境都得啦。
做地產sales都好過男人老狗做文職。

唔明白社會上明明話年輕人無上游機會，就算經濟好，得益者係old seafood霸住權力核心，都唔夠錢儲首期

但係，連登仔人人大學畢業幾年有20-30k, 甚至更高

食幾多著幾多, 整定

唔抵可憐

香港人加油

月供都係13k . 租黎做咩

民建聯大量出post，今次抗爭由樓價引起了，業主gg

踢走件廢老自己逍遙自在啦

唔係馬後炮，做人要識變通，人工低咪轉工，唔識就學，十年，唔應該仲係$17000

第六段好真實，一定會有d屋企人好要面，唉

好多嘅屋企人都好懶，你唔知啫

Lm

文員第一次聽aco，你都幾好嘢。

係咪寫手黎

我計埋花紅十四個月同你差唔多17xxx
都係三十歲

從來冇抽過公屋居屋？
咁去抽白長啦

3個人搵 萬7 ，兩老又無野做 得政府OALA 既話就拿拿淋 申請 職津先 ，夠工時起碼一個月多1200蚊先，對你地黎講已經好好

b.t.w. 30歲u grad 搵萬7 唔係最大問題，最大問題係睇唔睇到前路
做文職咁多年 正路都會睇過下 公營機構 政府post掛 點會連aco 都未聽過